外交部深夜發稿：明確指出議員資格問題屬首輪美國製裁香港官員(林鄭)之報復行為

外交部駐港公署堅決支持全國人大常委會涉港決定並指出：全國人大常委會決定合理合法 外國干預注定是死路一條

針對有西方政客指責全國人大常委會關於香港特區立法會議員資格問題的決定，外交部駐港公署發言人予以堅決批駁和強烈譴責，表示全國人大常委會有關決定合理合法，正當必要，有利於維護“一國兩制”實踐行穩致遠，不容任何外部勢力干涉。

發言人說，公職人員，特別是掌握國家立法大權的議員，擁護本國憲制性法律、效忠祖國在世界各國都是基本政治倫理。通過立法建立宣誓效忠制度、明確議員資格、確保議員的國家認同和政治忠誠是國際通例。縱觀全球，沒有任何國家會對包括議員在內的公職人員違背誓言、背叛國家的行徑聽之任之。違法者必須承擔法律責任，這是任何一個法治社會的基本準則。

發言人指出，以愛國者為主體的“港人治港”是“一國兩制”的初衷和應有之義。愛國愛港是憲法和基本法的根本要求，也是每一名特區從政者必須遵守的政治倫理。香港個別立法會議員違背誓言、不守規則、藐視法律，肆無忌憚破壞立法會運作，一意孤行干擾香港政治體制和管治的正常運行，甚至還拒絕承認國家對香港行使主權以及香港作為國家一個地方特別行政區的憲制地位，乞求外國製裁香港，甘做外國勢力的“馬前卒”，與“一國兩制”和基本法為敵，鐵證如山，不容抵賴。依法剝奪其議員資格正當必要、天經地義。

發言人表示，全國人大常委會作為中國最高國家權力機關的常設機關，對基本法和香港國安法在實施過程中遇到的憲制性問題作出處理，合理合法合憲，其法律效力和權威性不容挑戰。立法會議員資格問題涉及對全國人大常委會有關決定、基本法第104條及其解釋和香港國安法條文的理解和落實，特區政府不能自行解決，必須從憲制層面予以解決。全國人大常委會決定明確了立法會議員不符合“擁護”和“效忠”言行的法律後果和喪失立法會議員資格的程序，是堅持和完善“一國兩制”制度體系，落實基本法和香港國安法等有關規定的必然要求，也是維護香港法治和特區憲制秩序的必要之舉。全國人大常委會依法履行法律職責，根本不存在所謂損害特區高度自治權的問題。

發言人說，全國人大常委會決定是牢牢把握“一國兩制”正確方向的又一具體舉措，保障香港治理機構正常運轉和社會穩定，符合包括香港同胞在內的全中國人民的根本利益，具有堅實的民意基礎。該決定針對的只是那些拒絕承擔維護“一國兩制”、為香港特區服務、為香港市民謀福祉重要職責的議員，不會損害香港市民依法享有各項權利與自由。

發言人指出，西方一些政客惡意攻擊、詆毀中國依法明確香港特區立法會議員資格的正義之舉，完全是顛倒黑白、信口雌黃。他們無視自己和世界各國都有關於議員效忠國家和任職資格規定的事實，無視香港廣大市民的根本利益和主流民意，抱持根深蒂固的意識形態偏見，搞赤裸裸的雙重標準，公然干涉中國內政，粗暴踐踏國際法和國際關係基本準則，再次暴露其為反中亂港分子繼續劫持、攬抄香港撐腰打氣的卑鄙伎倆，以及唯恐香港不亂的險惡用心。但他們是不會得逞的！

發言人強調，香港是中國的香港，沒有人比中國政府更有誠意和決心全面準確落實“一國兩制”，沒有人比中國政府更關心香港繁榮穩定和香港居民的福祉。香港事務純屬中國內政，任何插手香港事務的干預言行必將遭到包括香港同胞在內的全體中國人民的堅決回擊，任何人企圖打“香港牌”遏制中國都注定是死路一條。

睇完都唔明佢講乜

即係承認係出面俾人蝦,返屋企打老婆既廢佬

係啦係啦
總之乜都係你岩囉

人哋打左你第二輪喇喎

又死路一條人地美國想死咪由得佢死囉，做乜成日提人「你行緊嗰條係死路一條」姐

強烈譴責呀.gif

人質外交

與“一國兩制”和基本法為敵
究竟係邊個?

咩第二輪，第三輪啦
Rubio都俾人反制裁左兩次啦

1999

人地制裁第二輪 但泛民已經總辭哂 用咩方法反擊好

即係因為制裁，所以DQ泛民？
咁如果DQ完泛民，又惹黎制裁咁點？
不過點都好，好似對香港人有著數

咱們贏了

又話777自己提出

下一句就係: 美國佬, 你再制裁我地外國D黨員, 我就炸左香港, 問你怕未?

唔係話林鄭請求中央咩
乜外交又關林鄭事？

而家總辭咗，無得捉棋
下一步係咪用黨安法拉人？

報復都要打到人痛先得架

真係唔講大話一秒都唔得
又話無追朔期？

原來呢d就係法治

互劈啦
港人預左受晒
但唔介意攬炒

好似啲廢柴男人咁 係出面俾人恰 返屋企打仔發洩

唸起某廢柴黑狗

報係自己人度 廢到

一模一樣

個老婆大撚過個老公喎仲要揾錢多過條佬

文明世界既事 你識閪咩
食你既草啦

比人係出面打完返自己條村打班兄弟姊妹

有冇其他新字可以用？

總痴之後 大家要幫香港打造成一國一制
全部直通車 我真係好想而家既香港爆炸

第二輪係咪將19個告國安法

繼續鳩拉

打老豆先啱。香港歷史耐過支共

三次喇，有一次關新疆事

虫泰

打老婆？ 似係當住所以人面踢隔離屋隻狗出氣多啲
無咩真際意義 但係成村人都知你賤格無品

每段第一句

販民走晒

又係度追溯啊？

天經地義 口交部d用詞咁肉酸

自乜撚嘢自己人

第一輪咪
12港人

死路一條咗咁耐 咁人哋死咗未

共諜點會有事

下個制裁會唔會係全部保皇黨

知你慘啦...陰公

你就仔

似白卡佬打鄰居多d

你唔明精神病患者講嘅嘢係非常合理

人地制裁你，你就制裁自己人

又贏

其實一有d咩就捉個仔出來虐打出氣呢下真係好攪笑

隨便落街捉幾個星斗市民同區議員

仲有鄭蟲泰做緊份內事
可能扣佢兩個月糧 咁就大撚獲 熱狗實反枱

太長睇唔落

唔明廢話都可以作到篇文水蛇春咁長

報復制裁點解唔係對付返特朗普

而家總辭 = 畀棋Biden行

「泛民總辭」系一場贏左冇著數 輸左累Trump Trump既鬧劇

又話嗤之以鼻

擺明又想霸佔聽日朝早新聞
外交部、港澳辦、中聯辦三個輪着使香港人腦

諗住大話講100次就當係事實

中國政府話香港人係中國人
美國人制裁中國人
中國政府懲罰中國人去報復美國人?

靠老婆打本，靠岳父關係
之後做起咗，就大大聲日日同人講自己白手興家，全部食自己，冇靠過老婆岳父

美國 好撚傷呀

重有邊個國家廢到會打爛自己金蛋去報復人地國家
傷條毛 廢到無能

仲有師兄話共產黨盤棋行得靚..

而家判人罪係靠四字成語

俾美國佬蝦就拎香港人出氣

堆字長到 見到都唔想睇
又係一堆垃圾砌埋一齊當篇文，見到法治社會已經唔洗睇落去啦

資治通鑑》：狡兔死，走狗烹；飛鳥盡，良弓藏；敵國破，謀臣亡

泛民死, 建制滅

但美國唔痛

真係好垃圾

按佢地邏輯
美國人制裁中國人
所以中國人要制裁番中國人？

廢話連篇

英國制裁未

你有冇問香港人點睇
香港唔想你支`共伸手落嚟搞我哋呀

應該將呢個概念翻譯做英文俾世界恥笑下

睇完都唔明佢講乜
到底係我中文唔好定點呀

報復左d 咩

最驚林鄭攬晒上身
支那人唔承認責任
依家外交部出嚟認我就放心了

邊個同佢係仔 同佢有親咩而家

即係咁?

制裁林鄭有無得加碼

睇唔明

美國下一步快啲制裁所有留低嘅議員立法會已經係獨裁政府一部份

出面受氣，返屋企攞仔發洩

好彩樓豬有highlight ，呢啲八股文真係無心機睇

照打

佢哋眼中自己人